稱示威者為「曱甴」的梁偉雄將於 4 月 18 日出任消防處處長

政府今日（26 日）下午宣布，現任消防處副處長梁偉雄，將於 4 月 18 日出任消防處處長，接替於同日展開退休前休假的李建日。梁偉雄過往曾經發表爭議言論，包括去年在反送中運動期間，曾經在內部講座稱示威者為「曱甴」，引起部分消防處職員不滿…

梁偉雄在去年曾經發表爭議言論：10 月 29 日，梁在消防及救護學院出席一個約 100 人參與的講座，講座內容是涉及消防處人員面對公眾活動時的做法。梁偉雄發言期間，曾經指示威者是「曱甴」，他們的行為是「殺人」，提醒同事小心，「因為街有好多曱甴唔安全，你影佢哋，佢哋會打你」。梁偉雄又表示支持警察，指他們「都好辛苦」，要靠他們「維持法治」，並且說公務員要「政治中立」意指效忠政府和特首。

消防處其後證實，梁偉雄曾用「曱甴」來形容「這些罔顧法紀的暴徒」，而該講座屬於內部交流，內容不對外公開。當時有消防處人員形容，不論消防和救護人員均對梁偉雄的說話十分反感，他指示威者是「曱甴」明顯違反政治中立和救急扶危的精神，擔心影響消防處聲譽，以及市民對消防處執行職務的信心。

高職位, 肯奶就有

姓梁無一個係好人
梁振英 梁愛詩 梁家輝

利申：姓梁

梁天琦？

真！！！！
跟親姓梁嘅老細，男男女女都仆街都震

佢做唔做處長都無分別,消防員比黑警打班細都唔企出黎
關於自身問題都只是不滿,無其他行動,對佢地無咩期望,只能同前線手足講加油

垃圾處長，不過消防都藍絲主導，成班垃圾

咪啱囉
推多啲垃圾上去坐正

其實冇咩討論空間。
對於制度入面發生既事，已經冇咩興趣深究同鬧。
如果要鬧，你可以由CA鬧到上去張建宗。
咩位咩人坐都一樣，我地既目標都係推翻呢個制度。

唔好比人知佢去過遊行

叫偉雄都冇個好

做得高層既邊個唔係滅絕人性呀

其實我每次講消防大多數係藍
跟住就比人話我分化了..

制度入面嘅野已經睇到麻目，唔好妄想制度下既得利益者會有力量反制度